女留學生東京被殺 室友被轟見死不救

(星島日報報道)在東京求學的青島女生江歌，去年十一月三日因義氣保護好友劉鑫擋刀，劉鑫卻轉身進屋更疑似反鎖房門，阻斷江歌求生後路。案件曝光後，劉鑫被炮轟自私冷漠。時隔一年，江歌遇害案將在日本開庭，江母力求兇犯陳男在日本判死，並拒絕接受劉鑫首次出面道歉，指責其不過對社會輿論低頭，對社會造成壞榜樣。

二十四歲女留學生江歌去年四月前往日本，考入日本法政大學讀研究生。據其母親江秋蓮介紹，去年十一月初，女兒告訴自己，好朋友劉鑫遭到前男友陳世峰騷擾，想要來自己公寓避一避，江秋蓮還提醒女兒注意安全。沒想到十一月三日，日本大使館突然通知自己女兒被害。

據日本媒體報道，三日凌晨，一名中國女留學生在東京中野區的公寓被利刃砍傷頭部，流血過多致死。此前，曾有鄰居聽見兩名女生和一名男子在公寓門口用外語爭執，之後一名女生尖叫並且用日語求救，鄰居報警。不久，陳世峰被東京警方逮捕。

然而江歌遇害之後，劉鑫拒絕向東京警察作證自己的前男友陳世峰是兇手，僅僅表示自己「隔着門聽不清楚」。而當網友普遍質疑，江歌在門外遭刺死，室內安然無恙的劉鑫很可能選擇反鎖大門保護自己，劉鑫選擇威脅江母，「如果再讓我看到這種新聞，我就停止協助調查」，事後更選擇拒絕與江母聯絡。

據了解，案件預計下月十一日在東京開庭。江秋蓮已經於上周六在日本東京池袋舉行簽名請願活動，要求日本政府判處陳世峰死刑，而外國人在日本判死也確有先例。

目前有大量中國留學生和華僑協助請願活動，收集了數萬份簽名遞交檢察院。

隨着審判日期臨近，近日《新京報》安排了劉鑫和江秋蓮二人見面，劉鑫在鏡頭前不停道歉，反覆強調「我沒有鎖門，只是門推不開」「我都已經認識到自己錯了，還要怎麼樣。」

來源：

不意外

D大陸狗真係好撚仆街

中國人, 不意外

大陸咁多學校唔讀，做咩唔喺大陸讀啊？

仲要扮晒野話開唔到度門
咁你又入到去

日本門向外開 不過佢都係正仆街架喇

有無LINK睇下

聽講個隻支那雞特登鎖門累撚死人

蝗吃蝗

我都已經認識到自己錯了，還要怎麼樣

Sorly囉 仲想點呀?

are you on9?

大陸好多人都真係好撚冷血
無死個條女仲響到開心玩v7 post自己d生活照
明明個fd係因為幫佢而死
但完全feel到佢對件事係事不關己
佢父母仲恐怖 同死者老母講 佢個女死係完全因為佢短命 一d內疚感都無
任你大陸發展得再好都好
真係比免費豪宅我都唔會返去住
D人d思想根本已經癡曬線

無上開知乎就係自閉仔?

想中囯人有義氣，同想中六合彩頭獎，邊個機會高啲？

冇上知乎或者係自閉 但係上知乎嘅肯定係智障

支那狗死還死
唔好污染日本啦

公道講
幫人捱刀果條女就真係有義氣
來生不做中國人啦
你幫錯人擋刀啦

呢D女人都應該判死刑

Agree

google 左 仲要唔醜

比地方你避 幫你擋刀
結果比你反鎖門
作為中國人 個女仔都算係出淤泥而不染
同時又證明係中國真係無知恩圖報既想法

仆街, 玩left 4 dead我d frd都係咁
自己入左去就閂門搶藥包唔撚理出面

想知個幾萬人請願係請啲咩，
要求死刑？要求唔好死刑？？
報紙講到1999

不嬲有學識有志向果班中國人都俾支那人害死架啦
8964班學生，709果班維權律師

所以淨番果d支那都垃撚圾

有義氣嗰個就死咗，個仆街就乜事都無，公平咩？

人靚心地好係真
利申：無google

劣幣驅逐良幣，基本上明白事理嘅，一千個裏面都唔知有冇一個

d支那人見你好人唔食住上已經偷笑
香港都有呢d賤種，不過情況冇咁誇張姐

據了解，案件預計下月十一日在東京開庭。江秋蓮已經於上周六在日本東京池袋舉行簽名請願活動，要求日本政府判處陳世峰死刑，而外國人在日本判死也確有先例。

目前有大量中國留學生和華僑協助請願活動，收集了數萬份簽名遞交檢察院。

你中文攞U?

其實係
一個女仔 無乜自保能力 都肯幫朋友擋住 好難能可貴
就算係識武術既男仔 遇到咁既情況都未必幫/會Hesitate
只恨佢識錯朋友 救完人仲要比條仆街威脅老母
R.I.P 來生不做中蟈人

弱智就收嗲啦

我都已經認識到自己錯了，還要怎麼樣。

係呀品德良好就係死曬
醬缸文化愈撈愈濁愈黑
64果時已經體現到呢樣野

大陸人真本性，平時稱兄道弟一有事就露出本性
所以大陸呢個民族真係唔好幫

去search左
佢係因為件事比人唱通街無左份工先出黎講對唔住，如果佢生活無受影響，我諗佢永遠唔出黎。佢之前話因為死者老母爆佢全名而話要告人，話人網路欺凌佢，其實係因為死者老母搵佢，佢唔應機先搞到人地逼佢出黎

呢條八婆住死者屋企一毫子都無比，日用品都用死者，又食又拎，之後仲要害死人扮無辜，係咁強調同死者好fd，仲私自拎走死者遺物一年無比返家屬，痴撚線

唔反鎖就兩個死

冇睇清楚，柒撚左

其實支那入面係有正常人 有啲仲好出色

不過都喺以前俾人迫害死撚哂 而家支那僅存嘅正常人好快都會絕種 最後淨低個100%都係垃圾嘅地方

乜撚野叫 讀研究生

支那人係咁，好出奇

其實佢都唔覺自己有錯 會上電視都只係覺得自己委屈想洗底
假猩猩到話會多啲探個老母 之後問幾時 佢答：這不好說
個老母eq好高 比我一早就斬死佢

小學雞

佢講述返嗰事發過程極度平靜，完全無情緒激動/自責嘅表現。反之講到俾網絡欺凌先係到喊，為自己而喊，仲話返死者個阿媽

大把大陸人做幾年工，之後搞永住

條臭閪咩樣

蚹蛤蟈蜻
本官不作評論

發生當下為咗自保咁做都可以話係本能
但事後一啲內疚都無，仲咁厚顏無恥就完全無人性
如果發生喺我身上我應該會自責一世
點解佢仲可以反咬受害者

死左一個好人 希望你來生不做中國人

大陸人都屌到佢仆街

去到日本就識得學人玩簽名收集民意 中國人嘿嘿嘿

咁樣算唔算緊急避難

屌如果係咁條女真係人渣
個女仔為咗朋友 RIP

現代中國人就算點樣發展都係硬件上
軟件上 (人性, 對待弱者態度, 自律行為) 永遠停留o係原始社會階段

所以中國日日高喊自己點樣強國都好
高官既家屬都係要拎外國居留
講到尾大家都信唔過大家

當佢太怕無左理智都算

做鬼都咪撚放過佢, 痴撚線

見到個國家名就覺得唔岀奇

呢個先係劉鑫
一睇個樣就知係化妝臭雞

真無恥

死支那賤畜 我屌你老母
呢d涼薄畜生同佢對仆街臭西父母好應該處死
屌你老母睇到好撚嬲

自由世界上開Quora 知乎支那畜先上

入面嗰個係仆街 咁出面嗰個呢

會唔會告到誤殺？
真心唔係好識法律

好人都死哂

支那狗

兩個都痴撚線，一拍即合

真係賤種黎！

留名五毛

推上報

所以話好人永遠死先

江媽媽好慘

其實最好放番出黎啦，睇下邊個驚啲

仆街咁撚樣，落地獄啦

佢叫醜？

出國讀書簡室友真係好撚重要
佢將會係你最信任同9成時間都對住佢既人

支那

死左嗰個咪有義氣囉 唉

但叫靚？

我無話佢靚呀

玩L4D上腦

係微博睇哂江媽媽同條臭閪談判啲片 好心up

我都係服務大家避免大家俾樓上巴打fake咗啫

利申：覺得係正常支那樣

死左唔洗做中國人或者係好事

中国人真係好撚醜惡

又係支那雞

跟住又有人賴文革造成 支那人本性就係咁

中國夢外國死

「我都已經認識到自己錯了，還要怎麼樣。」

大陸啲人話第一次想輿論可以逼死一個人

等睇五毛狗入來轉移視線

咁我幫個男仔，個女朋友咁仆街，係人都想都死條女啦，個男既應該判終生監禁，女既判死刑

話支那人唔係生番真係冇人信
呃佢幾十蚊就殺人,鬧下交又殺人
早幾日學生殺人單更加,好似好平常咁

Quora比印度鬼洗既
而知乎。幾年前識上就高質
呢家已經大眾化
冇咩好睇
幾年前知乎價值觀好到
呢家比愛國憤青佔領。狗也不吊(雖然都係會去睇. 不過唔睇政治野)

五毛狗呢?

食狗糧食死哂呀?

goodest translation

最慘始終係受害人

我代答：
奮勇愛國青年為友犧牲，盡顯龍的傳人精神。

我係個受害者老豆就親手殺撚左條仆街女全家，反正我個女都死左，佢唔死晒全家我就算死都唔會眼閉

支那不意外

典型反社會人格

但因為呢d行為大陸普遍到一個群體、一個社會都體現

所以根本成個支那都扭曲變態

你係青山都唔會覺得自己係痴線佬...

好人好姐去小日本讀書，死有餘辜

佢老豆因為受害者係女仔而唔係男仔對佢兩母女好差，又打又鬧，所以受害者阿媽同佢離開後同個女相依為命

還要怎麼樣

咁叫新聞咩

咁就死左個好人 支那鬼國只有壞人先長命

殺人同鎖門果個都要判啦
根本謀殺，話要去人地到避
死左仲咁串

支那人冇一個係無辜架

條女真係好假好嘔心

有陰謀論話條女係特登放死者出去，等疑犯殺左個fd，疑犯比人拉，咁佢就安全，因為本身係想殺佢

佢一早知道條仔唔正常有暴力傾向，分手後明知道被跟踪，死者話要報警，條女話唔報，跟住前後腳返屋企，死者被劈期間有叫救命(開頭普通話，之後日文by鄰居)，條女無開門直到警察黎為止

如果一切出於意外的巧合，條女呢種so99y囉的港女性格一定撲出黎喊，但佢反而深潛成年，佢都無殺人，只不過係證人一個，佢表現得好合作反而好多人會支持佢，無人怪佢細膽無開門，但好多人罵佢當無事發生過，甚至拎出庭作證佢威脅人地老母，會唔會過分保護自己左少少

中國式貓哭老鼠
中國式臭閪
點解臭閪有得打格？！

呢條女心地都好差，擺明係想朋友替自己死，希望拉左個男朋友，就唔洗煩住佢，佢就可以重新過日子

俗稱搵替死鬼
個女死者死得好寃枉

咁都仲少少？

好陰質

睇到好撚火滾，點解世上可以有咁撚識做戲，個朋友為左你死，都可以閂咗對門由個朋友係出面比人劈，仲事後扮到好似佢傷害仲大

條女真係痴撚線

仲以為連登終於有認真討論post
一大堆個d 咩支那不意外

日日同班中國人開火

有時佢哋老屈舉報我 試過上訴幾次之後已經唔會再出事 Admin知道有人濫用舉報機制

有關香港中國問題 最多係離地愛支病患者 跟住到自大Expat死鬼佬 跟住先到自乾五

無字幕聽得好辛苦
死者呀媽好冷靜

呢個真

你地講就叻，真係有孔武有力痴線佬出面斬人，我諗無乜人會開門

講真大陸有良心既人一係俾人殺俾人呃俾人姦俾人捉撚左去勞改啦
支那犬冇人性第一日知咩

大陸狗邏輯

我已經認錯啦 你仲想點 唔好逼人太甚
你再逼我你就有錯

大陸狗

支那女人嚟，港女都係為錢啫未去到要人死啊

問題係佢唔報警同事後個態度
細膽同冷血既分別
死果條女用日本叫救命鄰居聽到先報警 等到失血過多死
佢事後錄口供係話唔知邊個可能係日本啲變態佬同話自己係房乜都唔知 捉人都係靠鄰居認
佢似想人死多啲喎

日文

諗起之前自由行蝗被巴士車斷腳，同行蝗執喼走人。
証明D個係本性，唔會有得改。
上要有話被斬果個唔仆街，其實佢只係唔知對方比佢更仆街

大日本帝國嚴重干涉中國內政

唔係條女報警架咩

據日本媒體報道，三日凌晨，一名中國女留學生在東京中野區的公寓被利刃砍傷頭部，流血過多致死。此前，曾有鄰居聽見兩名女生和一名男子在公寓門口用外語爭執，之後一名女生尖叫並且用日語求救，鄰居報警。不久，陳世峰被東京警方逮捕。

點解要用日文叫救命 咪就係入面聽中文果個無反應囉
講真都幾絕望

好慘,所以做人真係唔好咁好心幫人

如果可以選擇朋友/兇手其中一個死刑
一定揀朋友

R.I.P \|/

人地做鬼都翻黎搵你呀仆街

我信報應 呢啲人等天收

exac7ly

呢個岩，好人難做
無能力又要做好人，只會迫死自己

垃圾支那種

喺中國就需要
所以D人越黎越冷漠
做多件好事就已經可以吹奏

死垃圾大陸狗閪

見到死者媽媽比紙巾個喊緊既仆街 笑左
同埋比死者段片個仆街睇 佢話「我要看 三叔」真係個心都寒一寒
YouTube search 局面 呢個節目仲有好多段片 睇到好心up
采訪個日仲係佢生日

大家都聚焦係個反骨賤種係中國人 忽略左個義氣女都係

真係忍唔住講句 支那劣根性 幾十年嚟無撚消失過
事不關己沾沾自喜 貼埋錢樓床都唔鳩去住
可憐個女仔幫條臭閪擋刀 祝佢下世投胎去住好人家
我信呢個世界有報應 屌你老母

到底係咩思維
你怕死唔開門由鳩個fd都算
但可以一啲內疚都無
你話條仔係現任男友
就算殺左自己個fd都仲一齊緊所以唔指証佢都算啦
前任男友喎
件垃圾支那狗到底係諗乜撚野

睇曬啲片 喊到仆街 好心痛個呀媽 條女話自己無反鎖到門 屌 無反鎖到嘅話 個男殺完女死者 就會入屋再殺劉鑫啦 如果無反鎖到 個女入到屋唔會死 個劉鑫仲要話咩唔知個男跟住佢 又話咩聽唔到女死者求救 有日本人話佢地住果到隔音好差 冇理由聽唔到 如果我哋出於本能反鎖 我會理解 但點解一句真心嘅對唔住都冇

呢啲女等天收啦！

中國人天性

洗撚你教咩, 人地留學生會住得少過你?

有無日本嗰邊嘅輿論睇下？

該死既唔死 (片中條女)
唔應該死既就死左
幫中國人真係要有心理準備會俾人嫁禍

條女人渣到
唔怪得姓陳果位都想斬死你先

應該成家都冇人性

馬雲功夫了得，馬雲一定會！In Cloud Ma we trust.

當個呀媽喊住講 如果佢個女冇死係變殘廢 佢都仲可以照顧佢一世 聽到呢句 真係喊到仆街

好撚仆街
放返條仔出黎斬撚死佢算啦

仲講大話，判死全家啦

其實呢啲仆街應該要計埋入幫兇

有冇條女相？

條女自辯，不知真假。
不過長文

其實劉鑫應該都判死刑。

揾JR 同淫國復興呢兩條五毛入黎講下

佢死撐都冇用
條女係日本 同支那個朵臭晒

支那不是人...連畜生都不如!

做你朋友真係折Q墮
佢fd幫緊佢擋刀呀 仲要鎖門唔理

如果我朋友為左我而比人追斬 我一定會出手囉

你都係返支那啦

個室友出手有咩用..咪死多件囉

狗能到.....
幫都唔幫..

條女真係好仆街，
一見到人地呀媽即刻影后上身喊曬口
所以話大陸女人點娶得过

佢話自己係報案第一人？！

屌人真係好撚恐怖
睇個訪問啊媽話個女啲傷係曬頸同心口 跟住啲人估係咪個兇手揸住刀一刀一刀咁威脅條仆街開門
條友真係仆街到前所未有啊屌佢老豆老母 驚唔開門都算啦 警都唔報 真係痴撚線

見死不救，中國人本色

諗下都覺得個女人仆街

就真係兩個人o係孤島, 佢就踢死者落海餵鯊魚 , 等鯊魚食飽走左

自己就施施然等求救

真係貓狗呢d 動物都唔夠佢冷血

唔怪之條仔想斬7條女 ...不過好唔好彩 ...可能當時條仔已經失控左，亂9咁來 ...幫條8婆既都要死
....女義士 ...RIP

幫手貼埋part2

part3

仲話拎走遺物係因為思念
但連人地火化都無出現
最後一見都無見
話係因為日本差佬唔比佢入

支那賤畜冇一個係無辜的

江歌真係好慘 為咗個朋友死埋，個朋友仲可以咁對佢阿媽

支那狗又係人哋國家搞事

踢晒d支那畜出日本！

佢話警察唔比佢用電話所以聯絡唔到
但一見人地放晒佢啲資料上網
就立即we7個老母話再post就唔協助調查
又突然用得返電話喎
大話連篇 點解死既唔係佢

希望擋刀果位女仔來生唔好做支那人了
呢個民族無撚得救

真係慘，就好似同殺自己個女個兇手坐埋一齊但又唔可以打柒佢咁痛苦

香港人係冷漠 但點差極都唔會好似班中國人咁
是非顛倒 無道德 無血性

再聽返part3 1:49(開始講火化)
劉小姐自己話:
"雖然前一天跟你(伯母)約好了，但是警察突然不讓我去"
咁多龍門
真係當公眾白痴

唔怪得條仔要斬佢啦
不過應該死既無死咁解姐

女死者有情有義 , 唔應該生於支那

比著舊時 我會覺得好嬲
而家淨係覺得不意外
唔係因為支那人
而係人性係咁

但屌 你唔救咪認撚左佢
你仆街到話人短命都無問題
但唔好講大話

我做仆街野都會認 但唔會呃人駁唔知d 咩囉

其實而家要知道真相

唯一可能係個凶手口中

其實個凶手點講 ?

人性嚟講
我都唔敢講我會冒自己生命危險去救陌生人
但呢個case先唔講原本係自己嘅問題
嗰個係自己朋友
點做得出閂門lock佢喺出面呀屌

劉鑫同佢老母仲咁撚寸對江歌老母
好人極有限

要幾冷血先可以睇住個Fd比人殺

THIS IS CHI-NA

醜陋的中國人

原來係支那人對支那人

到最後由普通話求救到用日文，因為知道自己個friend唔會救自己，俾著我一定心寒到極點。做鬼都唔放過佢

我係個阿媽一定會拎把刀出黎界花佢塊面/潑酸
要佢痛苦一世
而家先走黎扮野

果然係西口西面

中國要變好唯有推行生仔要考牌
冇腦冇人性冇道德觀嘅一律冇權生育
中國嘅好人唔係少，只係呢啲仆街多影衰哂
好撚嬲呀睇到
究竟佢老豆老母係受咩教育先教到佢咁撚冷血同自私
如果推行呢啲仆街要死，中國係咪會冇哂人咁制
點解可以咁嘔心

隻臭雞都應該要判死刑喇

中共內部d黨員高官應該盡快出手保住e條賤婦

冇人性得黎又唔夠醒，好適合幫中共做野效力

中國人真係無人性，好恐怖

中國同印度死99%人就係對世界最好既事

有道理

睇咗啲誠問 個阿媽eq好高 好堅強
比著係我就殺埋條臭西再自殺

條臭閪前男友案發前幾日都偷上過去
當時死者同臭閪都冇開門
死者打算報警 但臭閪係屈蛇關係
怕被警察查 就唔比死者報
有記者問臭閪 既然冇開門
點解咁肯定係前男友
臭閪話因爲啲聲似前男友
仲聽得好清楚
咁案發個日 死者叫救命又點會聽唔到
正一死臭閪嚟
希望佢阿媽阿爸死個陣
唔好比人恭喜啦

個女仔真係好慘 話佢一開始係用中文求救 跟住條pk唔救佢 之後佢先無可奈何用日文求救啲鄰居先聽到 但最後都太遲

支那人真係好撚恐佈
真係好彩係香港大 有少少人性
多謝大英帝國

點解大陸人話個室友劉鑫同個兇手和好左？

一路睇d片一路喊，死者媽媽真係好慘
點解連我一個唔關係既局外人都傷心都喊出黎，但最親既好朋友為自己而死個賤種可以完全不痛不養置身事外，仲有心情換新髮型玩自拍輕鬆過日子？係咪痴撚事，呢d究竟咩人黎架

以下係個評論

本文章為薩沙原創，謝絕任何媒體轉載

渣女渣男何其多！薩沙也談日本女留學生江歌遇害事件。對于江歌事件，薩沙自己的一些看法，和大家分享。聽薩沙說一說吧

薩沙也有女兒，也是疼愛有加，從小到大從沒打過一巴掌。

所以，薩沙非常能夠理解江歌媽媽的心情。作為單身母親，身在經濟不發達的即墨，將女兒養大還培養成人，不知道花費了多少心血。

現在女兒不明不白被人殘殺了，換成誰也要拼命。薩沙在俄國沒有學會別的東西，只學會了俄國人的一個恒古不變信念，就是血債血償。要是薩沙和江歌媽媽換個位置，我肯定殺了那個兇手陳世峰全家。

但事歸事，情歸請，有些道理薩沙還是想說一說。

第一， 劉鑫的品質有問題，這是不用質疑的

薩沙以個人留學的一些經驗來分析分析。

拋去案件本身不談，劉鑫此人2014年去日本留學，但陳世峰是2016年才去日本。

換句話說，劉鑫基本是剛剛認識陳世峰幾個月就同居了。

自然，薩沙在國外看過不少男女學生同居，仍然有不少中國女孩幾人合住，努力學習直到畢業。同居不同居是個人的自由，但即便是比較開放俄國女孩也是比較慎重的。

如此隨便，說明劉鑫個人性格上比較輕浮。

陳世峰此人性格偏激，做事極端，不可能是第一天才有的（他的前女友就因為分手被他毆打）。劉不可能之前完全看不出來，畢竟她也是20多歲的女孩不是10幾歲。

這也妨礙不了同居。

出事以后，劉鑫明明知道男友有重大作案嫌疑（薩沙不相信江歌和陳世峰在門口激烈爭吵時，她能不知道？這兩天陳世峰多次跟蹤劉，還和她們有激烈沖突，劉能不知道？），卻知情不報，想要盡量撇清自己，不要牽連其中，導致陳在二十多天后才被抓住。

如果陳世峰不是毛頭小伙，而是立即返回中國并且躲藏起來，想要抓捕他就比較困難了，又涉及較為復雜的國際引渡問題。

也許，江歌案件甚至直到今天還沒有抓到真兇。

凡事要分輕重。

如果江歌只是為了劉鑫被打了，劉怕丟面子，不對警察說明真兇是誰，這還能推說一句女孩臉皮薄。

現在人家為了你送了命，最低程度你要幫助她抓住兇手。是你名譽重要，還是別人一條命重要？

顯然，劉鑫為了自己名譽，并不在乎江歌的一條命，說明這個女孩的道德品質是有問題的。

就這一點，我想任何人都看得出。

也許，這種事在中國沒什么。現在很多中國人道德敗壞，無所不為，這點我想大家都知道。但在國外，尤其在日本這種國家，這種事情還是不被允許的。

第二， 殺人期間劉鑫關門，薩沙倒是認為可以理解

大家也許沒有經歷過這種可能殺人的事件，薩沙很不幸的經歷過。

可以這么說，劉鑫發現陳世峰可能在門外砍殺江歌，驚慌之下為了自保，將門鎖住不開（雖然劉自己不承認），也不是不能理解。

人到這時候，尤其是膽小的女孩，早就嚇得連自己是誰都不知道了。別說一個朋友江歌在門口，恐怕她親媽在外面也不見得開門。

薩沙個人認為，在生死關頭劉鑫軟了，怕了，寧可讓江歌去死也不開門（開門有可能劉鑫也被殺），也是可以理解的，雖然劉鑫猥瑣了一些。

話又說回來，現在劉鑫不承認鎖門，這就說不過去。

當事人回憶，江歌開始喊救命是用中文，樓下的日本租客聽不明白。

這說明，江歌遇襲以后，先是向門內的劉鑫求救。但劉鑫鎖住門不開，江歌才被迫大聲用日語向其他日本租客求助，后者才急忙報警。

這種大是大非問題上說謊話，說明劉鑫這個人確實比較差。

第三， 出事后300天不聯絡，薩沙覺得是上梁不正下梁歪

出事以后，劉鑫迅速回國。

以我們來想，最低程度你要去看看江歌的母親。自然，這可能很可怕，因為江歌母親肯定是暴怒的，罵你甚至打你都可能。

薩沙還是這么說，人家為了送了一條命，打你的話你也應該受著。如果劉鑫是我女兒，我帶著她去給江歌媽媽打，我自己也愿意和女兒一起被打。你挨這幾下算得了什么，抵得上一條命嗎！

退一步說，就算你不愿意去，至少也要讓你父母多次上門賠禮道歉，情理上要辦到才行。

結果呢？沒有。

劉鑫300多天沒出面，躲起來了，微信不回，電話不接。直到江歌母親爆了她的光，她被人肉導致丟了工作、生活困難，這才出來找江歌母親算賬，甚至說不參加陳世峰案件作證以要挾。

薩沙還是這么說，這顯然不是劉鑫一個人的事情，應該是她全家的決定。

通過劉鑫媽媽辱罵江歌短命，還是江歌母親每說一句不太客氣的話，劉鑫父母一定要頂回去，可以看到這家人也不是什么好人。

所謂上梁不正下梁歪，這在女孩身上可以看得最明顯。

父母保護女兒無可厚非，這種就屬于不分事理的胡搞，這件事不能責怪劉鑫一個人。

第四， 劉鑫雖然有很多不對，但殺人者是陳世峰

劉鑫有很多不對，她第一不是殺人者，第二沒有想到陳世峰會殺人。

江歌被殺，劉鑫有一定責任，絕大部分責任是陳世峰。

這個原則性問題也要分清楚，不應該把劉鑫也當做殺人兇手，這是不存在的。

陳世峰因殺人罪被捕，估計在日本不會被判處死刑，坐十幾二十年牢是肯定的，也是他應該受的。

而劉鑫本人是想躲在輿論后面，讓自己毫發無傷，結果現在搞得全國皆知，人人都知道她婚前同居、懦弱、無情，恐怕將來在中國也很難混下去，也算受到了懲罰。

大家也就沒有必要趕盡殺絕了，也應該給劉鑫留一點余地。

第五， 江歌涉世不深

也許是單身家庭的原因，江歌顯然性格有些強硬，涉世不深。

她一點也不明白社會的危險，尤其不明白涉及到感情糾結的危險。

薩沙是寫大案系列的，我平時在外面就從不惹事，即便遇到小事也往往退一步海闊天空。

這不是說虎背熊腰的薩沙怕誰，而是我知道社會很危險。

就江歌這個事件來說，因為感情分手離婚引起的兇殺案是相當多的。

以薩沙所在的南京的案件來說，有一對小夫妻要離婚，雙方已經同意去辦理手續。

結果辦理之前，男方去女方家拿結婚證，此時丈母娘說了幾句難聽話（我女兒找你這種窩囊廢倒了八輩子霉）。男方本來就極為惱怒，一氣之下將丈母娘殺了。

還有一對男女朋友同居幾個月后，男方要求分手。女方不服，找機會將男方殺死，捅了多達47刀！！！

類似的案件真的很多，而且往往都搞出人命。

所稍微有些社會經驗的人，一般不會牽扯到朋友的這些事情中。

即便牽扯進來，也基本盡量撇清自己，以兩邊勸為主，很少幫助一方打一方。情侶終究是情侶，多少是有些感情的，男人很難對女友下得去殺手。

但男人大多心眼小，往往會遷怒其他人，尤其是怪罪於所謂女友閨蜜。

我們可以看到，劉鑫此次分手究竟是不是真的，也不好說。一些日本留學生說劉鑫連大部分行李都丟在陳世峰那裡，沒有拿走，這也叫分手？

江歌出於女孩的義氣，勇於保護劉鑫，獨立面對偏激的陳世峰，甚至兩次吵架，最終導致自己遇害。

這很讓人嘆息。江歌顯然是一個好女孩，這樣的女孩不多了。可惜她遇人不淑，涉世不深，自己落到這種下場。

薩沙個人認為，江歌母親教育也有偏差，應該讓女兒知道這些事情的危險。江歌遇害前20分鐘還和母親微信交流，當時就應該說一說。如果江歌小心一些（直接提前報警），也許不會遇害。

第六，陳世峰這種垃圾是中國教育的特產。

陳世峰殺江歌並不是一刀，而是七刀，幾乎刀刀致命。

這把刀不是陳世峰隨手撿的，而是他帶來的，蓄謀殺人。

就像肖申克救贖救贖裡面律師說的那樣，這不是一時沖動，而是冷血的報仇。

陳世峰在大二時，因女友嫌他偏激分手，曾經毆打過女友，導致后者休學一個學期。

好在這個女友的父親睿智，看出陳世峰不是好人，沒有過多找他算賬，息事寧人而已。

事實證明，這個父親為女兒擋了可能的血光之災。

關鍵在於，事情發了以后，沒見到大學如何處理。

她的前女友回憶如下：他把我踹在條凳上，是的，是踹在我的肚子上，我的后背抵著后面固定在地上的石方桌。說了一句：“你他媽以為你是誰”，然后狠狠的給我扇了回去。這個力道有多重呢。反正我當時是直接聽不見了，腦子嗡嗡嗡了一晚上，在接下來的半個月裡左邊臉咬肌受傷，一吃飯就疼。打完之后我就不懵了，當機立斷喊救命，有三個女生路過往這邊看了一眼，他也有些閃神，我趁機撒腿就跑，因為我覺得他徹底瘋了，我也就不用再顧及什麼面子形象。一邊狂喊救命一邊百米沖刺回的宿舍。

第一件事我想報警，調監控，被系裡壓下來了。

第二件事我想看病，臉實在是疼，肚子也疼。陳世峰比我大一屆，他們輔導員極其不情願的帶我去的醫院。同行的還有我的好朋友。路上輔導員一路都在跟我好朋友說現在年輕人真沖動，陳世峰學習好對老師有禮貌是個好孩子，你這個同學好像總不來上課吧。嗯，校方給我的感覺就是，勾引了我們的優等生，帶壞了他。

我爸是個很儒雅睿智的人，他來學校跟系主任談了談，就把我接回家了，也沒跟陳世峰見面。我回老家待了一個學期。

當時陳世峰應該是挺慌張的，特意來我們班男生宿舍裡問他們我爸來要干嘛，問他們我什麼背景。

不好意思我爸一直是個文弱書生，家裡工薪階層，啥背景也沒有。

所以再后來，就聽說學校給他安排了個留學生宿舍單間住著。面朝大海，電視冰箱空調都有。之前他住的男生宿舍是一間教室改成兩個8人間那種。

我一直覺得我委屈，想要個說法。我媽是這麼認為的，你想要什麼說法，要來了又能怎樣，我們去把他打一頓又能怎樣。他們家在銀川有哥哥有姐姐，一大家子人，結了怨對你有什麼好處。我倒是慶幸你還算年輕遇到這種事，再大點，或者是真跟他在一起了家暴你可怎麼辦。學校現在對他這樣，其實是在害他，你就看他以后吧。吃虧是福，可是我們把禍留給誰了。

好撚多人冇講，條女跟本當晚放工，覺得條仔跟住佢，打電話叫在屋企的江來車站接佢，咁兩個人返到屋企門口就見到條仔起門口；咁點解到尾，變咗條女入咗屋，而江同陳在屋外，就唔洗楚

問題係個朋友因為自己死左
而佢一d 歉意都無
仲wechat扮靚晒命
人地個老母想搵佢都搵唔到

係劉同江講佢條仔跟佢 江有義氣就叫劉去佢屋企 劉前仔跟到去江屋企 江叫劉翻房 自己同佢條仔傾 跟住條仔就斬江 依家唔清楚嘅係 究竟劉係咪講大話 因為佢一時話自己聽唔到施救所以唔開門 又突然話門壞咗開唔到

[quote]以下係個評論

本文章為薩沙原創，謝絕任何媒體轉載

第二， 殺人期間劉鑫關門，薩沙倒是認為可以理解

大家也許沒有經歷過這種可能殺人的事件，薩沙很不幸的經歷過。

可以這么說，劉鑫發現陳世峰可能在門外砍殺江歌，驚慌之下為了自保，將門鎖住不開（雖然劉自己不承認），也不是不能理解。

人到這時候，尤其是膽小的女孩，早就嚇得連自己是誰都不知道了。別說一個朋友江歌在門口，恐怕她親媽在外面也不見得開門。

薩沙個人認為，在生死關頭劉鑫軟了，怕了，寧可讓江歌去死也不開門（開門有可能劉鑫也被殺），也是可以理解的，雖然劉鑫猥瑣了一些。
[quote]

其他我都覺幾中肯，但如果係我老母係外面，我一定會開門，唔幫老母開門正仆街

鎖門唔敢開門都講得通既
咁佢有冇報警先？
鎖門後第一時間報警同鄰居最後聽到救命先報警可能差好遠喎
因為最後係失血過多致死
咁如果早d有警察到 可能冇斬到咁多刀 又可能送得切去醫院呢
但如果佢鎖完門冇報警 唔係因為太驚唔記得左 而係驚自己屈蛇俾人知既話
咁就好恐怖佢個人

嘩 咁上高登既一定個個係愛因思坦

雞
完

支那唔係好憎日本咩仲過去讀書

所以有義氣既死左， 畜牲支那狗咪生存， 整個支那就係咁， 正常好人好快死， 劣質垃圾人渣支那狗就留得低， 中共國策黎， 只有畜牲先唔反中共， 正常好人數量夠多實反硬中共

依單野大陸炒到好hit
睇過條片 個條女真係唔係人黎

而且殺人又係支那狗， 所以支那都有好人係廢話， 信果個係白痴， 個好人比例咁少你以為多就死硬

原來好hit，唔怪之得唔講事時既網都講

三個支那人
一個好人，一垃垃圾，
一個殺人魔唔關事都殺

你話係支那做好人有咩用

比隻冤魂纏住 生不如死

支拿人真係on99 仲要請願保個殺人犯
btw 近排去過東京 留意到大大少少嘅鋪頭都有支拿人打緊工

唔開門係極度仆街
情冇可原

睇user名啦

開門兩個死喎

莫講話殺
有條殺打9我老死
我都同佢死過啦
事實證明姓劉既一直只係利用江既關係
根本冇當過佢係朋友

不過唯一叫慶幸係單野發生係日本
都有法治既地方
如果係支那 果個姓劉果家心聯同埋國安叫江媽收聲
呢d新聞阻礙國家穩定呀
希望日本可以還佢地一個公道

係中國人圈做好人嘅後果

點解個個睇到中國人醜陋
同時又忽視左死者都係中國人既義氣呢

呢單野輿論壓力都係圍繞住個人既人性
就算有群眾運動都唔會影響到中共管治
所以同樣係中國唔會有事
好似趙連海呢d就難講啦

佢開門最多一齊死 對住個渣刀癲佬幫唔到d咩 佢怕死唔敢開門理解到
但佢最仆街係完全唔內疚同講大話 ，真係好仆街

警都冇報
重要拒絕作證

重可以有咩藉口

所以咪死左， 中國人既義氣係咁多支那狗身邊只會被消滅

啲請願唔係要求判佢死刑咩？

好多人話開門死兩個, 其實係開門同唔開門
結果都係死一個, 只係睇下死邊個 ,
呢個女人擺明係搵死者黎擋刀, 你俾人追斬, 你係受害者之一
但你咁樣拎人地做擋箭牌, 就算你本身係受害者都一樣係仆街

我正想講

而家好似話佢老母已經請哂北京最top既律師團過日本打官司

同埋因為個室友名氣臭哂，佢成家人係北京等於過街老鼠，要等殺人個邊接濟，所以都應該唔會出庭

其實殺人哥邊可以點打呢場官司？

買兇殺埋條女啦 反正都係咁

然而江歌遇害之後，劉鑫拒絕向東京警察作證自己的前男友陳世峰是兇手，僅僅表示自己「隔着門聽不清楚」。
好撚仆街

大陸人去到日本就識簽名請願
如果係強國發生肯定冇人理

垃圾不如

女人係咁

唔明點解殺佢屋友
關佢撚事
害人精

U就U啦 扮乜撚野

有睇江歌阿媽同劉媽d錄音對話就知仆街
劉媽仲話江歌死唔係因為佢女害 係因為江歌命短
咁既說話都講得出

有義氣所以咪慘死

D大陸傻閪成撚日以為道過歉就乜撚事都無！
支那人無撚得救

究竟要冇文化到咩地步先會改個女個名做單字鑫

我認同佢冇文化而且十分人渣仆街
但個名都屌埋

蚛蟈人天性係只求自己安全，踢同伴送死

btw：沒有一個蚛蟈人係無辜

男仔都算，女仔名真係又肉酸又難聽

陳家的做法聰明到冷血。你同樣對比這個案件另一方劉鑫就能知道為什麼了。

江歌案件目前最關鍵的就是江歌的死因。和劉鑫在媒體中對峙時江歌母親的說法是一個「猜測」，她認為江歌是替劉鑫去死的。陳世峰的目標是劉鑫，江歌擋在門外所以被刺死；但是劉鑫的說法是她當時在房內，並不知道門外江歌和陳世峰的情況。

具體是怎麼回事，還得看陳世峰。你覺得如果你作為陳世峰的辯護律師，你會推薦他採用怎樣的說法？他會說自己那天拿刀就是為了去刺殺劉鑫，然後路上遇到江歌阻攔就殺死了江歌？當然不會，這就是故意謀殺了。對他來說在法庭上最有利的說法就是當天去找劉鑫，和江歌意外起了衝突，然後一時腦熱，殺了江歌。這樣的說法殺人預謀就少了。他也更容易得到輕判。

條臭八收咗錢唔比講啦應該

垃圾國家 講真如果我係死者老豆老母
法律制裁唔到佢
我一定會痴撚左線咁執行私刑

支那人不意外，我都試過有次係朗豪坊有兩個後生大陸妹問路，我好心教佢地，點知講完之後立即西面轉身走，唔該都無聲，總好似欠左佢咁。全大陸人精神面貌就係咁。

識錯朋友

正仆街大陸仔

如果殺人條友要坐監，我破例支持佢老豆老母玩弄下權力，整到個劉X屋企家破人亡

好無恥

呢d糟遇我諗無咩香港人未遇過

自由行開放咁耐我真係未試過比支那問路有講謝謝之類

頂多遇到一個
不過講白話0既廣東妹

而家聽到普通話問路都費時理~扮聽唔到

原來認識到自己錯了就大撚哂

好似係請願要死刑呀

判個前男友死刑之前可唔可以放一放佢出嚟 等佢劈死咗個自私閪先

話開咗門就兩個死嗰啲
劉鑫死有咩問題？
我唔認為有問題
個陳世峰佢惹返嚟

朋友借地方你訓
未至於要義氣到
幫你擋埋痴線佬 代你死埋 下話
(如果唔係度門開唔到嘅話)

連江歌老母都話 自細就灌輸:
"江歌條命係老母、姥姥的
唔能夠自己想死就去自殺"
所以(暫時話推測)如果開到門
一定入咗屋 唔會喺出面擋刀

江歌個樣都叫白淨試正,可惜

痴撚線冷血到仆街

同痴線佬講常理

支那人種就係咁

個gif正

平時好多嘢講嗰班五毛點解呢個post無晒影既